香港示威口號的結構，已反映香港人同其他國家有咩唔同！

一直以來世界各地不同示威遊行都會有口號
口號除左要對外宣示素球之外，仲有振奮人心之用
但香港既遊行同其他地方既傳統口號方式有啲唔同。

1）結構A配結構B口號

光復香港（A)，時代革命（B)。
五大訴求（A)，缺一不可（B)。
每次遊行；每晚十點，呢個AB型結構既口號一定會出現。A句一呼，定有B句百應。
而以前其他地方一貫常見做法係：有人嗌乜，示威者就嗌乜。相反，香港「對答型」既口號模式同以往「跟隨型」既模式好唔同，反映左我地係有經過觀察、關注先可以走上街頭，更隱示我地唔需要一個大台去跟隨，因為所有既口號，係香港人既共識、目標，同默契！

2）自行篩選口號嗌

承上，以往民間示威口號就大台嗌乜，示威者嗌乜，而依家大家會自己篩選附合自己原則同目標既口號。除左光復香港時代革命係我地最共同既核心，其他既口號其實百貨應百客。例如有次發夢時，有人叫：「林鄭下台」口號，就有個女仔係隔離細細聲話：「我淨係要五大訴求。」。
無錯，嗌「林鄭」火爆後生仔會嗌「落地獄」，我就唔會應既，默為佢落唔落地獄唔關我事。
嗌「黑警」仲有趣，中性啲既有「還眼」，帶點怒火又想客觀啲既有「可恥」；大情大性啲既又有「死全家」有好多不同版本，針對你性格咁嗌囉。開始離題，只係想講，證明香港人係好清楚自己想要啲乜。

3）揶揄式口號

香港既創意、風趣幽默最盞鬼，連有隻雀仔掉落水都可以改詞做「有班警察毅進仔」，簡單旋律入腦容易；「警察OT」「警婦3P」，係示威時份更為大家帶來輕鬆但又更強烈既發洩方式，呢樣野其他國家係好少見。

最後，香港人真係好特別既一個族群，唔好放棄我地自己充滿創意、智慧同自由意志既文化！！

光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

Brexit都係靠呢招食糊！ 【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

香港人真係好可愛